\section{Famille Windsor \index[noms]{Windsor, George\_V} /  \index[noms]{, Mary\_of\_Teck (May)}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I14_I30}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{George\_V Windsor \index[noms]{Windsor, George\_V}} naquit le \textit{samedi 03 juin 1865}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il a \'{e}t\'{e} baptis\'{e} le \textit{vendredi 07 juillet 1865}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le 2$^{\`{e}me}$ enfant de Edward\_VII Wettin \index[noms]{Wettin, Edward\_VII} \textit{[09 nov. 1841 - 06 mai 1910]} et de Alexandra of\_Denmark "Alix"  \index[noms]{, Alexandra of\_Denmark "Alix"} \textit{[01 d\'{e}c. 1844 - 20 nov. 1925]}.
Il a 2 fr\`{e}res et 3 soeurs : Albert Victor Christian  \index[noms]{, Albert Victor Christian} \textit{[08 janv. 1864 \footnote{.} - 14 janv. 1892 \footnote{.}]}, Louise Victoria Alexandra  \index[noms]{, Louise Victoria Alexandra} \textit{[20 f\'{e}vr. 1867 \footnote{.} - 04 janv. 1931 \footnote{.}]}, Victoria Alexandra Olga  \index[noms]{, Victoria Alexandra Olga} \textit{[06 juil. 1868 \footnote{.} - 03 d\'{e}c. 1935 \footnote{.}]}, Maude Charlotte Mary  \index[noms]{, Maude Charlotte Mary} \textit{[26 nov. 1869 \footnote{.} - 20 nov. 1938 \footnote{.}]} et John Alexander  \index[noms]{, John Alexander} \textit{[06 avr. 1871 \footnote{.} - 07 avr. 1871 \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, Edward\_VII Wettin \index[noms]{Wettin, Edward\_VII} \textit{[09 nov. 1841]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{vendredi 06 mai 1910}, \`{a} Buckingham (Palace)\index[lieux]{London!Palace!Buckingham}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 44 ans.
Sa m\`{e}re, Alexandra of\_Denmark "Alix"  \index[noms]{, Alexandra of\_Denmark "Alix"} \textit{[01 d\'{e}c. 1844]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{vendredi 20 novembre 1925}, \`{a} Sandringham ()\index[lieux]{Norfolk!!Sandringham}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 60 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{lundi 20 janvier 1936}, \`{a} l'\^{a}ge de 70 ans.
Il a \'{e}t\'{e} inhum\'{e} le \textit{mardi 28 janvier 1936}, \`{a} Windsor Castle (St. George Chap.)\index[lieux]{Berkshire!St. George Chap.!Windsor Castle}.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Mary\_of\_Teck (May)  \index[noms]{, Mary\_of\_Teck (May)}} naquit le \textit{dimanche 26 mai 1867}, \`{a} Kensington (Palace)\index[lieux]{London!Palace!Kensington}.
Elle est le 1$^{er}$ enfant de Francis  \index[noms]{, Francis} \textit{[1837 - 1900]} et de Mary Adelaide "Fat\_Mary"  \index[noms]{, Mary Adelaide "Fat\_Mary"} \textit{[1833 - 1897]}.
Elle a 3 fr\`{e}res : Adolphus 2nd  \index[noms]{, Adolphus 2nd} \textit{[1868 \footnote{.} - 1927 \footnote{.}]}, Francis  \index[noms]{, Francis} \textit{[1870 \footnote{.} - 1910 \footnote{.}]} et Alexander George of\_Teck  \index[noms]{, Alexander George of\_Teck} \textit{[1874 \footnote{.} - 1957 \footnote{.}]}.
Sa m\`{e}re, Mary Adelaide "Fat\_Mary"  \index[noms]{, Mary Adelaide "Fat\_Mary"} \textit{[1833]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1897}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 29 ans.
Son p\`{e}re, Francis  \index[noms]{, Francis} \textit{[1837]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1900}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 32 ans.
Son \'{e}poux, George\_V Windsor \index[noms]{Windsor, George\_V} \textit{[03 juin 1865]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{lundi 20 janvier 1936}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 68 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{mardi 24 mars 1953}, \`{a} l'\^{a}ge de 85 ans.
Elle a \'{e}t\'{e} inhum\'{e}e le \textit{mardi 31 mars 1953}, \`{a} St. George's (Chapel)\index[lieux]{Windsor Castle!Chapel!St. George's}.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I14_I30.tex}{}{}
\par
Le \textbf{jeudi 06 juillet 1893}, George\_V Windsor \index[noms]{Windsor, George\_V}\textit{[03 juin 1865]}, \^{a}g\'{e} de 28 ans, \'{e}pousa Mary\_of\_Teck (May)  \index[noms]{, Mary\_of\_Teck (May)}\textit{[26 mai 1867]}, \^{a}g\'{e}e de 26 ans.
Ils eurent 6 enfants : Edward\_VIII Windsor \index[noms]{Windsor, Edward\_VIII} \textit{[23 juin 1894 \footnote{.} - 28 mai 1972 \footnote{.}]}, George\_VI Windsor \index[noms]{Windsor, George\_VI} \textit{[14 d\'{e}c. 1895 \footnote{.} - 06 f\'{e}vr. 1952 \footnote{.}]}, Mary Windsor \index[noms]{Windsor, Mary} \textit{[25 avr. 1897 \footnote{.} - 28 mars 1965 \footnote{.}]}, Henry William Frederick Windsor \index[noms]{Windsor, Henry William Frederick} \textit{[31 mars 1900 \footnote{.} - 1974 \footnote{.}]}, George Edward Alexander Windsor \index[noms]{Windsor, George Edward Alexander} \textit{[20 d\'{e}c. 1902 \footnote{.} - 25 ao\^{u}t 1942 \footnote{.}]} et John Charles Francis Windsor \index[noms]{Windsor, John Charles Francis} \textit{[12 juil. 1905 \footnote{.} - 18 janv. 1919 \footnote{.}]}.
\clearpage
